在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望

在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望

流亡台灣的林榮基昨看到香港遊行片段，直言感到放心及震撼。朱永倫攝

【本報訊】因《逃犯條例》修訂而流亡台灣的前銅鑼灣書店店長林榮基，身在台灣仍關注香港情況，昨午不時以手機上網了解遊行進展。看着遊行片段，林直言感到放心及震撼，「比我想像中好」，認為與事件已發酵一段時間，大眾開始理解條例嚴重性有關。

林榮基昨整個下午都跟進遊行情況，一路看到遊行人數不少，坦言感到放心，特別是從fb見到軒尼詩道馬路佈滿遊行市民的相片，深感震撼，「好開心，好似都有希望」。他自言若在香港必參加遊行，成為其中一分子，奈何現實令他無法實行，「我遲走一日係危險一日，香港政府𠵱家係冇保證」。

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

「起碼喚醒到一啲人」

林昨亦收到不明人士WhatsApp傳來訊息，內容提及林的離別，對香港迴響很大：「今天的遊行，很洶湧，希望可以改變香港的軌迹」，附上一張遊行人士經過銅鑼灣書店招牌的相片。林榮基雖然因不認識對方而未有回覆，但感港人已理解條例嚴重性。

林又稱事前不敢估計遊行人數，「我唔敢預計，上次得1.2萬人，港人沉得太久、太低」，當得悉民陣宣佈有13萬人參加，「有20萬就最好啦，希望將來更多，起碼喚醒到一啲人」。

高官及愛國人士相繼指人數多寡並不重要，林嘲諷指，「可能佢覺得香港行出嚟嗰啲唔係人囉……佢哋驚人數多、心虛，人數多就係民意，民意係人權需要」。13萬港人站出來，能否改變修訂，他則未見樂觀，認為仍不足以影響以林鄭為首的港府。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
劉夢熊：內地司法冤案太多

下一則
下一則
西環集中營︰ 現雪球效應 淺藍人士也遊行 (季陶)

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法

屌你老母啦

走佬仲咁撚多嘢講

真心講句，你驚死著草台灣冇人怪你

不過柒就柒在你幾年前叫靚妹自首返香港坐監

點知自己逃犯條例都未通過就已經著草台灣， 過到去之後仲要繼續爭取剛還指點江山

泛民主派啲遊行就係因為你啲仆街搞到冇人去

條友上單認咗柒啦

【林榮基流亡】曾勸棄保赴台李倩怡回港 林榮基今認錯：呢2年睇唔到法庭公正

即時要聞

前銅鑼灣書店店長林榮基流亡台灣的消息流出後，有網民「翻炒」他過去訪問提及，會勸因旺角騷亂而被控暴動及襲警罪、棄保潛逃台灣的少女李倩怡回港。他昨日接受《蘋果》訪問時坦然認錯，稱自己只是一個普通人，對香港問題亦有看錯之時，以為李的控罪不會成立，才想勸她回港，「當然我要負責，我係睇錯咗，我相信法庭係公正，但呢兩年睇唔到，2個後生被控暴動判6、7年」。他說，唯一安慰是李來台後未受傷害，「依家睇返轉頭，佢係唔適宜返香港」。

相關新聞：【4.28上街】港府扮堵漏洞 潘熙徒弟斥雙重標準

計劃來到台灣打工作，他林榮基始終希望能開書店，希望引入研究政治、經濟及文代的書籍，舉辦講座，從根本探究中國問題，「你唔能夠只係鬧，要搵根本原因。林自認曾是一名「大中華膠」，但自八九六四後，已「脫膠」亦不再承認自己是中國人，探討中國問題亦是以研究人權角度出發。記者問他，來到台灣，是選擇做台灣人，放棄做香港人？他稱，可以選擇台灣人，亦可以是香港人，「身份其實唔係好重要，重要係有權選擇成為咩人」。

記者 伍雅謙台北報道

點解寄禁書番大陸唔洗坐？人地買番大陸一件事，你寄番去就抵撚死啦

喺香港寄係冇犯法喎

佢賣咁多禁書，又成日出入大陸搵女，天下間有冇咁便宜ge事呀？